%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Введение. Краткий анализ задачи}
\label{sec:introduction}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
В рамках проекта CinemaPark нами решалась алгоритмическая часть задачи, состоящей в \textbf{подсчёте числа людей сидящих в зале во время киносеанса}. Сложность задачи обусловлена целым рядом факторов, главным из которых является низкое качество видео. Перечислим эти факторы по порядку
%
\begin{enumerate}
\itemsep = -\parsep
\item Сильный шум, обусловленный наблюдением в темноте; 
\item Мерцающий свет от экрана. Причем освещенность колеблется от полной темноты до яркой вспышки;
\item Помехи канала передачи, которые проявляются как лёгкое мерцание с частотой 50~Гц, завал верхних частот, вертикальные полосы, обусловленные ограниченностью спектра аналогового сигнала, и явные помехи в виде горизонтальных полос из-за плохой развязки по питанию; 
\item Низкое разрешение кресел дальних рядов и некоторая расфокусировка изображения, связанная с тем, что диафрагма объектива почти полностью открыта (малая глубина резкости), а протяженность зала в глубину достаточно велика;
\item Свет кинопроектора, который отражается от воздушной пыли, и крайне неравномерно и хаотично засвечивает кресла стоящие в зале;
\item Люди сидящие в креслах, в условиях низкого качества видео, порой трудноотличимы от одежды (висящей на спинке кресла или лежащей на сидении), а иногда и от пустого кресла;
\item Люди зачастую принимают необычные позы, а именно, облокачиваются на рядом сидящего соседа так, что спинка кресла становится почти полностью видна, полулежат так, что перекрывают значительную часть спинки соседнего кресла, облокачиваются на спинку впереди стоящего кресла так, что спинка их собственного кресла становится почти полностью видна и т.д.;
\item Люди часто перемещаются, встают, выходят на время, пересаживаются с кресла на кресло, копаются в сумках лежащих на соседних креслах, лежат на переднем ряду и т.п.; 
\item Люди имеют очень большой разброс темперамента. Одни сидят часами почти неподвижно, другие мотают головой и руками 50-60\% времени;
\item Мы практически не можем разрешить следующую дилемму. Допустим, человек вышел из зала и через некоторое время вернулся, сев на то же или на другое кресло. В другом варианте человек вышел из зала и больше не возвращался, но вошёл другой человек, который, возможно, сел на то же место. В первом случае количество зрителей не изменилось. Во втором случае оно увеличилось на единицу, просто один из зрителей не досидел до конца. Конечно, гипотетически, можно попытаться анализировать яркость одежды, пол и возраст вошедших или вышедших людей, но наши возможности здесь сильно ограничены. Таким образом, существуют трудно разрешимые ситуации приводящие к систематическим ошибкам. 
\end{enumerate}


